{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013787",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "우두산"
    },
    "text": "牛頭山 (우두산)\n慶尚南道居昌加祚面と加北面\n高さは1,046mだ。 9つの峰で構成されており、主峰は上峰だ。 山の名前は山の形勢が牛の頭に似ていることから生まれた。 全体の山の名前を別有山とも呼ばれ、上峰を別有山と呼ぶこともある。 また、9つの峰の中で義湘峰は第2峰だが、主峰である上峰より人気が高く、山の名前がこの峰の名前として知られた場合も多い。義湘峰は新羅文武王の時、義湘大師が参禅していたところであり、周辺景観が優れて美しいため、他の峰に比べてさらに多くの人が訪れる。 岩峰で構成された義湘峰に上がれば伽倻山·徳裕山·智異山をはじめ将軍峰·上峰·飛渓山(1,126m)·処女峰·朴裕山などが一望できる。山裾には新羅愛蔵王(在位800~809)の時、順応と理貞が創建した古見寺があり、境内に銅鐘(慶南文化財資料170)と石仏(慶南有形文化財263)、幀画、『法華経』などの文化財がある。 付近には粛宗が元暁大師を称えて降りた降生院をはじめ、高さ80mの高見寺滝(堅岩滝)、義湘大師が修道する時に毎日2人分の米が出てきたという米窟などもある。山登りは加祚面を基点に水月里·券売所·亭子の木を経て高見寺に立ち寄って稜線に乗って義湘峰と上峰に上がった後、高見寺に降りてくるコースと、高見寺入口を基点にしてマダンジェ·峠を経て上峰に上がって義湘峰に降りてくるコースがある。 訪ねるには京釜高速道路から金泉市に出て3番国道に沿って居昌郡まで行った後、1084番地方道に乗って加祚面所在地に出て高見寺に行く。山登りの後、加須温泉で疲れを取ることができます。 付近の渭川面黄山里には有名なススンデ国民観光地があるが、本来ここは新羅と百済の国境地帯だったところで新羅が百済の使臣たちを受け入れずに帰らせたという話が伝えられている。 澄んだ水と大きな亀の形をした岩台が調和したところで、家族連れの観光地として適している。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛頭山はどこにありますか？",
            "answer": "牛頭山は慶尚南道居昌加祚面と加北面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "牛頭山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "牛頭山の高さは1,046メートルです。"
        },
        {
            "question": "なぜ牛頭山と呼ばれていますか？",
            "answer": "牛頭山の形勢が牛の頭に似ていることから、その名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "牛頭山の主峰は何ですか？",
            "answer": "牛頭山の主峰は上峰です。"
        },
        {
            "question": "義湘峰は何番目の峰ですか？",
            "answer": "義湘峰は第2峰です。"
        },
        {
            "question": "義湘峰にはどのような景観がありますか？",
            "answer": "義湘峰からは伽倻山·徳裕山·智異山をはじめ他の峰が一望できます。周辺景観は特に美しく、多くの人々が訪れる人気スポットです。"
        },
        {
            "question": "牛頭山周辺にはどのような文化財がありますか？",
            "answer": "牛頭山周辺には新羅愛蔵王の時に創建された古見寺があり、銅鐘や石仏、幀画、『法華経』などの文化財があります。"
        },
        {
            "question": "牛頭山にはどのようなコースがありますか？",
            "answer": "牛頭山には加祚面を基点とするコースと、高見寺入口を基点とするコースがあります。どちらのコースも山の景色を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "牛頭山へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "京釜高速道路から金泉市に出て3番国道に沿って居昌郡まで行き、1084番地方道に乗って加祚面所在地に出ていただくと牛頭山に行くことができます。"
        },
        {
            "question": "牛頭山周辺には他に何がありますか？",
            "answer": "牛頭山周辺には降生院や高見寺滝、米窟などの観光スポットがあります。また、渭川面黄山里にはススンデ国民観光地もあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 591,
        "QA": 418
    }
}